［悲觀慎入］沈旭暉主持既《人權法》研討會咁重要無人討論？

其實好多地方值得討論
沈旭暉只係負責提供facts同backgrounds，無直接提出意見
與會者對人權法作用較悲觀

黃詩朗（政政博士）：
認為民間吹大咗《香港人權與民主法案》，實際上殺傷力極細
《香港關係法》一直都容許取消香港關係法，《人權法》同《香港關係法》分別不大，其實唔係咩新野（沈旭暉補充：《人權法》重新要求政府每年提供report，令report更重要）
唔見得中央會因為美國制裁幾個香港官員而改變對港政策（沈旭暉補充：《人權法》或令美國承認其對香港既直接影響）
提及Rubio提出過，《香港關係法》只有延續同取消兩個選項，太難用，《人權法》旨在加多少少傷害不大既選項（制裁官員），多咗空間比美國政府表態
只有中美關係極決裂，先有可能取消《香港關係法》

鍾國斌：
《人權法》只有心理作用，無實際作用，同佢會面既四位美國議員亦都係同一諗法
通過機會高，但未必立即討論，因為林鄭撤咗逃犯條例，美國議員立即Whatsapp恭喜佢
類似制裁官員措施其實主要攻擊對像係第三世界獨栽官員，香港情況唔同，因為香港官員做唔得長（並非長命獨栽，制裁影響有限），同時香港官員同美國政府較相熟，好難動用制裁，所以作用有限
聲稱自己非常熟美國人性格，因為同美國人做咗三十年生意，認為美國佬講就天下無敵，做就碌撚
美國每年從香港賺300億以上美元，利益極大，最少五年內唔會取消《香港關係法》，總商會亦會不斷lobby美國政府叫政府唔好搞香港
香港官員應該主動lobby美國政府，表達《人權法》根本無大作用
會面既四位美國議員話根本唔想搞香港，但香港搞唔掂的話，佢地就要介入
真係有效果既只係《香港關係法》，而唔係《人權法》，但美國無興趣同香港攬炒，唔會郁《香港關係法》

陳雲：
（遲到講野慢同長，講咗一次就俾大灣暉截停）
對資產階級黎講，法律係鬥爭工具，美國就同你借《人權法》玩法律鬥爭
認為美國政治攻擊非常subtle，體現係最近已經要求中資交待高層政治背景，呢類攻擊無約束力亦不是直接懲罰，殺傷力「係唔知道，唔可以講有定無」
美國制裁香港官員影響力有幾大係「睇情況」，若美國制裁香港官員，中國會變得尷尬，如果外交部出聲就代表香港官員係中國官員，唔出聲就比人踩到上心口都無聲出
美國好多野都好多uncertainty，uncertainty係鬥爭常用技巧，形容《人權法》加埋其他野一齊用，會係雞尾酒醫療法，有用既
唔好理《人權法》有無用，爭取咗先，中共係美國既敵人，但香港同美國唔係敵人亦唔係朋友，如果《人權法》真係無用，繼續鬥落去，因為已經進入「可持續鬥爭」狀態
全球鬥爭界都認為美國係敵人，但今次認為美國《人權法》做得好

各位手足聽日見！

更正
美國每年從香港淨賺300億以上美元

推
其實要諗如果過唔到/無用，仲有咩對策
我認為國際方向正確
但唔可以只係美國
要向埋歐盟的國家
輸出如果香港失去自治
將會損害埋佢地的利益

有法案就有喘息空間
冇法案就萬劫不復

咩都好緊係爭取左先

又或者咁諗，要諗美國公司為香港，提供幾多就業機會稅收科技等等。

如果單純數字，美國一世唔會取消關係法。但取消關係法，只要可以搵個地方，做返香港既工作，咁美國取消關係法，佢地唔會介意。

一步步爭取, 人權法只係其中一關, 所以話呢個係長期抗爭. 個D成日話一鋪定輸贏, 實在太唔了解實際情況..

未詳細聽，但睇你復述，黃詩朗同鐘國斌可以不理，前者基本上唔知《人權法》嘅立法意圖，係補充香港關係法，後者立場問題，當然會唱淡，更加唔洗理。

香港官員應該主動lobby美國政府，表達《人權法》根本無大作用
會面既四位美國議員話根本唔想搞香港，但香港搞唔掂的話，佢地就要介入

港共真係咁諗，所以佢地出盡力拉，又 ban 晒所有遊行，係想冇焦點係香港。

大家一定要繼續追究831 同 721恐襲，呢啲人道災難，港共冇得兜，而且國際冇藉口唔理。上到國會討論，就算奶共既議員，都冇藉口唔處理。

其實睇支國一路嘅國策，
已經知會點對應

不要妄想可以用人權法就能得到人權。
要思考的是如何利用該法制裁官員，
長期通過制裁維持國際關係，同抗爭壓力。

個班官緊係話冇用啦 美國帶頭制裁 美國打下嘅國家同城市都會跟住一齊制裁 形成全球制裁中國

推

黃詩朗好似唔好明做緊乜咁，大灣暉連忙同佢補充
但鐘國斌真係唔似係因為立場而唱淡

啲人因為有陳雲而唔理
等陳雲打手全面進場中

唔通親中派話好咩咩

「認為民間吹大咗《香港人權與民主法案》，實際上殺傷力極細」

認同呢點,始終只係一個起步點,不抱太大期望
但同時係一個好開始,可以比香港人繼續爭取更多既支持

唔好等到十一，入黎打長期戰。

【新主線：民間遞進民主平台】

盡用人數優勢，以民主爭取民主，打長期戰。邀請有心巴絲加入策劃

建制入面鐘國斌一直係相對比較講道理
即使你當佢係親中派，都要仔細分析佢提出既理由
因為依家唔係要反駁佢，而係要諗清楚我地要點做

Rubio同Solomen咪講左Human Rights Act同Magnitsky Act一齊用
至於鐘生 做中共隻狗梗係唱淡

單純以經濟角度切入人權法係好愚昧，
賺錢邊個唔想，但啲錢賺唔賺得過，係而家美歐日韓思考緊既問題。

黃詩朗始終學者底濃，主要從技術層面講返條act，叫做提供多啲基礎知識。其後佢都講返條act係補充返92年政策法，提供真正有基礎嘅制裁，而唔係92年政策法咁係「核彈條款」，all or nothing。
鍾國斌就一直以經濟角度睇個局，咁老實講真係純搵錢嘅商人係呢個時勢咩地方都叫曬救命㗎啦佢同佢熟悉嘅美國人都真係生意人，有乜不利生意都係硬食，實話唔好㗎。不過成個局係咪單純經濟問題（鍾觀點），定係兩國甚至意識形態鬥爭（類近國師觀點）呢？面來睇係未定案，底來講由一個商人底去管國家係咪代表佢純睇錢做人？依家真係各人說各話

其實好多香港既「專家」層次都好低，你睇佢地睇貿易戰就知，一直以來都係用「經濟角度」嚟睇，但貿易戰本身既深層次矛盾完全係視而不見。

如果可以用錢解決到，貿易戰一早已經解決咗。

係, 而家冇用,將來可再加辣,重有HK policy reevaluation act 同Magnitsky Act 可用

結論：人權法係有用。

其實今次個casting幾好
法律有一個
經濟有一個
政治有一個
後面有個法政經三合一做主持
建議大家自己聽聽

爭取左先，起碼有口實比美國做更多

有睇live 樓主講得中肯. 幫推

唔見得中央會因為美國制裁幾個香港官員而改變對港政策（沈旭暉補充：《人權法》或令美國承認其對香港既直接影響）

美國2次帶風向話要實施制裁法案，第一次，林奠暫緩法案。第二次，林奠撤回法案。

我當鐘國斌係誠心講嘅，但佢見嗰幾個都係主力嘅親共議員，嗰幾條友緊係唔想搞香港

人權法目的本來就唔係要取消香港關係法，而係要為關係法提供罰則，佢其變得可以執行同監管，佢一開始前設已經錯咗。而呢條法案更重要嘅意義係用每年、甚至每半年review係將香港納入成中美鬥爭最常規嘅角力場所，換言之中共介入香港時，美國唔再係單單一個持份者，而係另一個共管者

另外佢仲忽略咗2020年前要有雙普選嘅條款，所以佢嘅觀點問題在於太狹隘，完全忽略咗中美新冷戰，同埋美國國內反華情緒高漲嘅問題

雲伯講野好慢，佢既文章同把口有d差距

陳雲同中國賓？一個怨婦一個建制

一直致力推動中立討論
只有中立討論先可以理解來龍去脈，得出前路目標

所以最後罰則有幾強先係重點 如果不痛不癢根本無誘因行雙普選 如果真係唔夠辣 分分鐘一直唔通過 有事拎出黎兇下港共仲有效

唔同講者唔同立場，片中鐘國斌引用咗唔少香港美國商界聽返黎意見，但佢真係完全唔理政界同民意方面點睇
所以…鐘國斌係一個非常稱職既功能組別議員

罰則有幾強就要睇下呢一兩個星期情況，如果呢兩個星期大致和平，佢哋見地呢個秩序大致上可以，咪唔加強囉

而家美國反華情緒高漲
不論係民主黨同共和黨都不約而同咁樣支持要對中國持強硬態度，兩大黨對同一件事有共識係十分少見
當然變數唔係無，但我相信西方社會已經唔會好似以前咁樣容易被中國愚弄到
過呢條法多多少少都會對香港有幫助，亦係西方正面表態支持香港既象徵
呢幾位人兄悲觀係咪純粹佢地期望太高呢？

陳雲上電台或者論壇可以聼，FB上的po就好多9 up，前言不對後語